@book{J.Myers2006,
  title = {{ソフトウェア・テストの技法第 2 版}},
  author = {Glenford, J.Myers and Tom, Badgett and Corey, Sandler},
  year = {2006},
  publisher = {近代科学社},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  note = {長尾真（監訳），松尾正信（訳）}
}

@article{KongGuShangYeGaoXiaoniokerudebatuguJiaoCainoKaiFatoKeTi2021,
  title = {商業高校におけるデバッグ教材の開発と課題},
  author = {空谷, 知之},
  year = {2021},
  journal = {教育情報研究},
  volume = {37},
  number = {1},
  pages = {43--52},
  doi = {10.20694/jjsei.37.1_43},
  abstract = {商業高校のプログラミングは実習を通し，その技術や知識を習得させる必要がある．しかし，プログラミングを初めて学習する生徒は，実習でコンパイルを行うと様々なプログラムのエラーメッセージに向き合うケースが多い．また，エラーを正しく修正できず実習課題を完成することが出来ない生徒も見られる．一方，教員側も生徒の個々のエラーに対応することになり，その指導の負担も大きい．デバッグ作業は生徒も教員も負担の大きい作業であるが，プログラムの修正方法の指導やエラーに関する対処法などのデバッグ作業の支援が困難である場合が多い．そこで，本研究ではARCSモデルに基づく設計方略から，デバッグ支援のための教材の開発を行い，教材が学習意欲に及ぼす影響を成績上位群，成績下位群の評価データを利用し，分析を行うとともに課題を検討する．},
  keywords = {ARCS,Debugging Instructional Design ARCS Model},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/68ZN9ELS/空谷 - 2021 - 商業高校におけるデバッグ教材の開発と課題.pdf;/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/EESLKQJ3/ja.html}
}

@article{LiangDerutaChouChuniJidukuNiLiridebatuganoKaiFatosonoPingJia2020,
  title = {{デルタ抽出に基づく逆戻りデバッガの開発とその評価}},
  author = {涼, 石谷 and 直也, 新田},
  year = {2020},
  month = nov,
  journal = {研究報告ソフトウェア工学（SE）},
  volume = {2020-SE-206},
  number = {12},
  pages = {1--8},
  issn = {2188-8825},
  url = {https://ipsj.ixsq.nii.ac.jp/ej/index.php?active_action=repository_view_main_item_detail&page_id=13&block_id=8&item_id=208068&item_no=1},
  urldate = {2024-10-28},
  abstract = {情報学広場 情報処理学会電子図書館},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/6UDL4L4L/涼 and 直也 - 2020 - デルタ抽出に基づく逆戻りデバッガの開発とその評価.pdf}
}

@article{NeiTianJiCeZhiYuXueXiniokerusisutemuSiKaohintokadonoDaoRunituite2014,
  title = {{計測・制御学習におけるシステム思考ヒントカードの導入について}},
  author = {内田, 有亮 and 西本, 彰文 and 田口, 浩継},
  year = {2014},
  journal = {日本産業技術教育学会九州支部論文集},
  volume = {21},
  pages = {23--30},
  publisher = {日本産業技術教育学会九州支部},
  url = {https://kumadai.repo.nii.ac.jp/records/28131},
  urldate = {2024-07-02},
  abstract = {CMS,Netcommons,Maple},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/N45E5C3Y/内田 et al. - 2014 - 計測・制御学習におけるシステム思考ヒントカードの導入について.pdf}
}

@article{PingYeWebbesunoJiaoShouXueXiZhiYuansisutemutoZhanKaipuratutohuomunoKaiFa2021,
  title = {{Webベースの教授・学習支援システムと展開プラットフォームの開発}},
  author = {平野, 晶 and 國宗, 永佳},
  year = {2021},
  journal = {電子情報通信学会技術研究報告},
  volume = {121},
  number = {225},
  pages = {1--4},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1010576118612601602},
  urldate = {2024-04-15},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/5RGRY77P/1010576118612601602.html}
}

@misc{PuroguraminguXueXiZhiYuansisutemuniokeruTumazukiYuanYinTuiDingtohintoTiShinoJianTao,
  title = {プログラミング学習支援システムにおける「つまずき」原因推定とヒント提示の検討},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/pacbfsa/36/0/36_67/_article/-char/ja/},
  urldate = {2024-07-01},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/VLXDWSXX/ja.html}
}

@misc{QingBaoXueGuangChangQingBaoChuLiXueHuiDianZiTuShuGuan,
  title = {情報学広場：情報処理学会電子図書館},
  url = {https://ipsj.ixsq.nii.ac.jp/ej/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=232926&item_no=1&page_id=13&block_id=8},
  urldate = {2024-07-02},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/J3I49CA7/ej.html}
}

@misc{QingBaoXueGuangChangQingBaoChuLiXueHuiDianZiTuShuGuana,
  title = {情報学広場：情報処理学会電子図書館},
  url = {https://ipsj.ixsq.nii.ac.jp/ej/?action=pages_view_main&active_action=repository_view_main_item_detail&item_id=120074&item_no=1&page_id=13&block_id=8},
  urldate = {2024-05-15},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/JNB5AEBV/ej.html}
}

@misc{ShanPuBaguJianChudoriruSaaBaguwoJiantukeyou,
  title = {{バグ検出ドリル（1）「さあ、バグを見つけよう」}},
  author = {山浦, 恒央},
  journal = {MONOist},
  url = {https://monoist.itmedia.co.jp/mn/articles/1712/14/news018.html},
  urldate = {2024-06-13},
  abstract = {記念すべき連載第100回を突破した「山浦恒央の``くみこみ''な話」。今回の第101回からは、新シリーズ「バグ検出ドリル」が始まります。山浦氏が出題する問題に取り組んで、バグを見つけ出す力を養おう！},
  langid = {japanese},
  language = {ja}
}

@article{ZengTianChuXueZhewoDuiXiangtositaDebatuguShouFanoXueXiZhiYuansisutemunoTiAn,
  title = {{初学者を対象とした デバッグ手法の学習支援システムの提案}},
  author = {増田, 潤也},
  langid = {japanese},
  language = {ja}
}

@misc{初等中等教育局学校デジタル化プロジェクトチーム,
  title = {{小学校プログラミング教育に関する研修教材：文部科学省}},
  author = {{初等中等教育局学校デジタル化プロジェクトチーム}},
  journal = {文部科学省ホームページ},
  url = {https://www.mext.go.jp/a_menu/shotou/zyouhou/detail/1416408.htm},
  urldate = {2024-04-16},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/8NJSSKNP/1416408.html}
}

@article{上地2020,
  title = {{実習補助者のいないクラス形態向けプログラミング教育支援システムの構想}},
  author = {上地, 宏一},
  year = {2020},
  month = mar,
  journal = {社会学研究所紀要},
  volume = {1},
  pages = {73--78},
  publisher = {東京 : 大東文化大学社会学研究所},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1050006221077580160},
  urldate = {2024-04-16},
  abstract = {実習補助者のいない初等プログラミング教育授業では、入力したプログラムの文法ミスを学習者自身で修正するスキルが低く、満足する教育効果が得にくい。そこでファイル共有サービスを活用して学習者の入力しているプログラムをサーバに逐次ミラーリングし、完成プログラムとリアルタイムに比較することで、学習者への入力ミスの自動提示や教室全体の進捗確認を可能とするプログラミング教育支援システムの設計を行った。},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/RDKRGGK7/1050006221077580160.html}
}

@phdthesis{増田2022,
  type = {{千葉工業大学情報科学部情報ネットワーク学科卒業論文}},
  title = {{初学者を対象としたデバッグ手法の学習支援システムの提案}},
  author = {増田, 潤哉},
  year = {2022},
  urldate = {2024-12-10},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/TTTVKECM/T08_1832132_増田潤哉.pdf}
}

@misc{文部科学省2018,
  title = {{高等学校学習指導要領(平成30年告示)解説}},
  author = {{文部科学省}},
  year = {2018},
  url = {https://www.mext.go.jp/content/1407073_11_1_2.pdf},
  urldate = {2024-04-15},
  langid = {japanese},
  language = {ja}
}

@book{木下1981,
  title = {理科系の作文技術},
  author = {木下, 是雄},
  year = {1981年},
  publisher = {中央公論新社}
}

@article{國宗2019,
  title = {{プログラミング導入演習に対して学習支援システムと自己調整学習が与える影響の分析}},
  author = {國宗, 永佳 and 仲林, 清},
  year = {2019},
  journal = {電子情報通信学会　通信ソサエティマガジン},
  volume = {13},
  number = {2},
  pages = {100--109},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1390845702275093248},
  urldate = {2024-04-15},
  langid = {japanese},
  language = {ja}
}

@article{櫻井2001,
  title = {プログラミング実習を支援するための {{C}} プログラム誤り検出システムの開発: コンパイラによって検出されない誤りを中心として},
  shorttitle = {プログラミング実習を支援するための {{C}} プログラム誤り検出システムの開発},
  author = {櫻井, 桂一},
  year = {2001},
  journal = {日本教育工学雑誌},
  volume = {25},
  number = {suppl},
  pages = {67--70},
  doi = {10.15077/jmet.25.suppl_67},
  abstract = {プログラミング実習を支援することを目的としたCプログラムの誤り検出システムの試みについて述べる.このシステムは, コンパイラによって検出されない誤りを対象としており, 実際にプログラミング実習において経験したプログラム実行時の誤りを検出することができるプログラムを作成するという方針によって開発されている.現時点では, 本システムは15種類の誤り検出プログラムと3種類の補助プログラムから構成されている.また, システムの開発途上で収集した約30のプログラムについて本システムを改めて適用した結果について述べる.},
  keywords = {,C},
  file = {/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/X9XI2667/櫻井 - 2001 - プログラミング実習を支援するための C プログラム誤り検出システムの開発 コンパイラによって検出さ.pdf;/Users/kotaro2132115/Zotero/storage/KIB3BN3G/ja.html}
}
